冇安全感嘅人入一入嚟

又到我講經嘅時間

睇下感情台耐唔時都有啲拍拖嘅巴絲話冇安全感，女朋友同男仔玩得好密，男朋友睇女仔又讚其他女仔等等。

我本身都係一個冇乜安全感嘅人，少少事自己都FF到天跌落嚟咁，但冷靜返諗返就覺得完全係小事化大。成日凝住對方係咪呃你，佢唔覆我佢到底去左邊到，明明冇事但諗諗下就越來越驚，但其實搞咁耐都係自己嚇自己。

如果你係冇安全感嗰位，請你相信你嘅另一半，放大你地嘅開心，唔好執著於小事，因為佢要呃你，點都會呃到你，唔通一世都日諗夜諗日驚夜驚咩？何況根本就係自己亂諗出嚟。

如果你另一半成日話冇安全感，其實你嘅行動絕對改變到對方，大家多啲讚對方，多啲講「我愛你」，多啲諗對方感受。男嘅有咩感受都要講出聲，唔好怕醜之後死忍。女嘅多啲相信對方，男人係鍾意睇女仔，但佢愛嘅就只有你。

祝各巴絲幸福快樂

無安全感既人拍拖都覺得做左對方既負累

同感
點解我要咁麻煩
點解我要咁垃圾
點解我唔早啲去死
點解要累人累物

改變下自己嘅諗法

個個都唔開心 唔通個個都想唔悶心咩

不如話我知做咩事吖？

男朋友同我講分手啦

因咩事㗎

好難有

不過有時好睇對方既性格，有啲性格好鍾意埋人堆、唔識去拒絕人、顧面子而自以為係顧大局既人都係出軌既頭號人物，細心一諗呢種人分手收場都好合理。
人類真係一樣好搞笑既生物，特別係當面對質疑既時候，特別係另一半，一係就爆句咁你依家係咪唔信我/既然你唔信我都無野好講，之後就係進入冷戰期，再者就係其中一個係果段時間搵到第2個，或者畀人乘虛而入。
就好似三色台既天台BBQ大結局咁十居其九。
所以安全感呢家野某程度上係睇你遇既係咩人，如果對方本身都已經係西西地而只係你單方面腦補點好點好都無用，更何況嘗試去說服自己。

其實樓主成篇文既重點就係叫d無安全感既人唔好亂諗野。
不過講真成件事就好似叫人戒J咁，你停到一次兩次，但係之後三四果啲已經唔到你去控制到唔諗。
所以有時及早離場比繼續忍好好多

自己冇安全感成日發脾氣 佢話好攰 驚自己會慢慢變得唔再愛我

我知衰我改緊 見到佢咁俾心機遷就我 我真係有發少左脾氣 佢話佢唔想再傷害我 話自己唔夠愛我

咁當然另一半唔係啲咩玩家先啦 唔通佢成日蒲好古怪都叫自己信咩 我講緊嘅係一般情侶 有時明明只係打個機 但女仔就亂諗覺得佢失左蹤

發脾氣發得好密？拍拖想開心 冇人想不停鬧交 仲有冇機會補救到呀？

我成日亂諗我都唔想 控制唔到

自己好敏感好大疑心 拍左拖一日就去左半個月旅行 但男朋友畀好多信心我 每日都打幾次黎又成日講好多sweet野 希望我信佢
遇到佢真係好開心 希望唔係依家熱戀期先咁

男朋友本身就無乜安全感
佢今日先同我講話好怕我會識左第二個之後唔要佢
加上我地又long d緊
我完全唔知可以點做
點解我咁無用 比唔到安全感佢

我明白 努力啲 唔好執著

熱戀期分開係比較麻煩 返到嚟就冇事啦
要欣賞佢嘅努力

會好想痴住佢

longd又係kick手啲嘅…你地每日facetime幾耐？

我都會呀 一分開就諗 但係對方都需要休息㗎嘛 佢都比左好多時間你

太遲啦，剛剛分左手

我就係冇乜安全感 搞到佔有欲好大

好努力改緊 一齊加油

其實我都想唔亂諗嘢架
奈何我實在太冇安全感，成日都好多疑
好多謝男朋友肯為我改變，但係好驚有一日佢頂唔順爆煲要分手

因為太多疑 對方嫌你煩？

大把人係咁

佢點改變呀？

無安全感、多疑既人
係無論對方點做，都會不安

所以改善既唯一方法係改變自己諗野
唔好下下諗野係非黑即白
唔好人地唔覆你一陣就一定係去咗溝第二個
人地like下其他人啲相你又諗佢係想溝9人
人地唔陪你就係唔再鍾意你

自己冷靜少少回想下
對方其實已經付出咗好多
唔好因為少少野就推翻之前你地之間既所有野
學下相信自己，相信對方
會慢慢好起來的

係呀係呀 雖然我知好難 我都要努力

有咩方法可以改變

首先要有自信

咁比唔到對方安全感既人可以點算🙁
工作需要有機會接觸異性
性格上鐘意social 比人話無安全感

同friend 講多兩句都怕煩到佢
好驚有一日被佢話好煩

講得好好
我而家都成日咁同自己講，最緊要唔好諗埋一邊

暑假之後就無facetime過頂多都係傾下電話
因為我地兩個都要返學 根本就唔到時間

有冇公開自己有另一半呀？

傾電話嗰啲時間開嚟見下都唔得？冇交流點得㗎

如果我唔係咁易冇安全感 呢一切都唔會走得咁快

發生咩事呀

我都好冇安全感
成日亂諗野，好辛苦

講嚟聽下比大家分析下都好吖

呢排成日諗亂野 越黎越覺得自己諗埋一邊

佢去long d個道大把男仔
一開頭我無安全感又唔成日覆我
所以嘈左幾次
到我後尾信佢
就開始冷淡我
返到黎發覺識左個男仔成日傾計

冇安全感揮手區

成日睇到少少野就會不停亂諗再無限放大
我知佢為左做左好多
但仍然控制唔到自己不停亂諗野
覺得自己好失敗，成日俾到好大壓力佢
想揾個窿埋左自己

你應該係因為太着緊你既另一半
先會成日胡思亂想

試下放鬆少少
愛係要用心去感受
只要你願意相信
你就唔會拘泥於對方所做既事
唔會成日去猜度

將心比己
你都唔會想佢成日質疑你對佢既愛
因為你咁愛佢
你應該都知道如果調返轉佢成日亂諗你會有咩感受
畀所愛既人質疑
一啲都唔好受
畀啲信心自己同對方啦

以前就係因為個人成日亂諗
搞到另一半頂唔順分手
其實無安全感既另一面係自己既自負同軟弱
因為對自己既外表同內在無乜自信
自細亦都有身體上既缺憾
總係覺得自己做咩都比人差
當有另一半出現既時候
好似有種自己比唔上唔值得人愛既感覺
然後就會亂諗 無限loop

我咪又係 但努力啲改變下自己嘅諗法

你睇佢電話？

以後一亂諗就返嚟睇呢段字

想改變 但改唔到 一得閒就諗

多啲講自己感受比對方知 多啲溝通 比大家知你地互相需要大家

因為d咩事先亂諗？知道d野？睇到d野？

因為ex覺得我冇安全感
所以就話頂唔順話分手

男仔fd見親都7頭7頭咁叫我
又成日踩我樣衰
就算完全冇做過過界既事
只係好普通咁係會同男仔fd笑吓傾下計
都覺得有問題

就算有男同學科勞我ig
咁我識佢係邊個 科勞返佢都好正常姐
但咁又接受唔到
唔知點解
ex覺得我同所有男同學都有野
覺得佢地不懷好意
覺得我會中意佢地
然後成日亂諗
搞到成日嗌交唔開心

因為咁小事而分左手真係好可惜好傷9心

其實講真
就算有異性朋友都好
拍咗拖之後都會當啲異性係透明咁
眼中就只會有男朋友一個
不過永遠好小事 都會因為冇安全感
然後自己腦補左一套電視劇落去

能翻起真係心都up

又冇 但太上心 變得佔有欲大左好多 一開頭都唔係 依加見佢同女仔wts（個女仔我識）去ocamp（同我識既人去玩）我都會唔開心
一開頭拍果時成日傾計 依加好少 有時隔好長時間先覆 成日諗佢會唔會淡左 驚佢識第個 會冇左佢 當正個世界得佢咁 好討厭咁既自己

你幾多歲？你地一齊左幾耐？
um…過左熱戀期當然平淡啲 唔係話追到你就當你係草 而係大家都會行去第個階段

電視劇真係教壞人㗎 有時亂諗都只係因為電視劇都出現過呢啲情節
緊張對方係好 但係太過緊張就大家都辛苦 或者對方需要好多安全感 要你話佢知好需要佢？

21 兩年啦
呢排好似成日唔開心
佢都feel到少少
驚佢會覺得太chur 同煩

衰在本身自己垃圾屎
可能最多都只係話好掛住佢
太肉麻既個sweet sweet既心底話
咩心入面永遠只會有你一個
又唔會講得出
就講得多 tum得多 解釋得多
自己都好攰

又成日睇連登啲ocamp呀 u life有幾亂既post
當曬我係個啲連登 感情台女主角咁送帽俾仔帶既人咁

一定要話比對方知 唔好收埋先可以一齊解決

愛真係要講出口㗎 當然行動最重要啦 但甜言密語都好緊要 你會唔會為對方放棄某d野？例如唔去ocamp？

我有個女仔FD好鐘意用垃圾屎呢個term
你讀city?

唔知點開口
以前冷戰完
佢有時都唔會講番自己諗法我聽
之後冇左件事

可能廢是講完又再嘈過

你信佢
佢唔信 你信佢 都冇用

我係冇乜安全感嘅人
但佢曾經令我好信好信佢
慢慢因為啲事而愈來愈驚
愈來愈擔心失去佢
而佢亦成日用自己方式試我對佢嘅信任

可能係佢眼中嘅我始終唔夠信佢
但係佢的而且確曾經成為
我唔敢信人嘅世界入面最信任嘅一個

利申：手已分

收收埋埋一下爆仲衰

但唔講比我知唔知佢點諗

最怕係咁

當然最理想係大家講出口啦 我都想另一半會同我講感受 或者大家處事方式有啲唔同 有人鍾意攤出嚟講 有人鍾意當冇事

啱啱一齊可能仲磨合緊 或者一個月左右就正常啦

自問自己真係個好無安全感嘅人
有時怕自己問女朋友問得太多 會煩到佢
好多少事我都會諗多咗 係咁ff
我信佢不過就係無乜安全感
驚有一日佢會嫌我煩

我諗我要同佢講一講
同盡量諗番啲一齊開心既野
好想珍惜段感情

試下講一次感受比對方知先 對方比安全感你都好重要

有事當然最好大家攤出嚟傾先唔會有下一次

我都好想男朋友煩下我乜都問 成日痴住我
利申 gay

謝謝你聽我呻

等你好消息

好

無哂安全感

佢都無以前咁鐘意我

唔可以奢求佢好似以前對我咁好

你點知佢冇以前咁鍾意你？

同異性朋友傾小左好多好多 未一齊之前已經報曬ocamp個啲 所以就冇推ocamp照去左 已經俾佢um左好耐 但ocamp又去完左 reu個啲又推左 都仲係成日講住提住

又俾你撞中係city讀啵

講就易，做就好難

佢自己講到明

個心唔係得我一個

覺得男朋友一啲都唔緊張我
唔會問我去咗邊 同咩人出街之類
越來越冇話題 有時我開話題佢都可能淨係覆一兩粒字 好灰心
同佢溝通過 佢就覺得係我無理取鬧係到話佢錯 喊住同佢講佢都好似若無其事咁 明明我都冇鬧過佢 我只係想佢同我講句 唔好喊啦
明明以前唔係咁 我講咩佢都搭到兩嘴 依家佢好似睬我都費時 淨係識問我咁你想點
好心淡 有男朋友都好似冇男朋友咁 好想放手

每日都係報下到問你食左飯未？

有啲人真係成日好冇安全感 好易亂諗 我都解釋唔到 但希望你地明白 唔好嫌煩膠 我都唔想

你接受到？

頭嗰五六句同我一樣
一句唔好喊啦都好好 我聽過「你又喊乜呀？」

冇安全感係我問題 但佢可唔可以同我一齊解決依個問題呀

啱 努力緊

喊得多又真係煩嘅
負能量會令佢心情唔好

熱戀期嗰時咪會lo
我嗰個初時同我講佢會比多啲安全感我
令我唔亂諗咁多
成日氹我
最後咪又一句話冇安全感姐係唔夠信任佢
898左我

對唔住

因為我係過來人
睇番嗰時嘅自己都覺得有點煩

啱啱主動講咗句 「唔好咁啦我地 」
氣氛好似好返少少
但奈何我真係唔係一個正面嘅人

如果有方法 上嚟話我知

我都唔想 對唔住啦

一直認為樂觀係天生

係 我都想可以日日帶到正能量比男朋友
由其是男朋友都唔係啲正面嘅人

再挑戰，你係咪最近病好

接受唔到又點？

都放唔低

冇共同話題？

就算我樂觀 都只限於生活上冇事發生既時候 一有事就悲觀返

段感情仲有冇得救？

一齊番

但我好無安全感

我以前唔會咁

但我而家咩都驚咩都怕

唯有希望等到佢會愛番我個日

嘩屌 又真係中喎
有小邪
繼續

其實中2次
如果之後唔中我會有d失落
你今日黃昏係觀塘MTR落車

同時我都唔想中，好矛盾

明明啱啱一齊應該係熱戀期 但完全唔覺自己拍緊拖

女朋友成日冇安全感 明明我已經好痴身同埋好主動

利申：long d 緊

綠過 冇安全感

不如講下你有咁既經歷，
會想另一半點樣畀安全感你？
例如每日行蹤報告？
諗緊啲咩都主動話你知？

Ahaha呢樣冇中到
比較想知解唔想中

一樣
天生已經冇安全感
比ex帽過，跟住現任救返我出黎
頭嗰三年都好有安全感
點知連現任都帽埋我

唔係咁易架Ching
呢個世界無一個人會願意承受一個人既負能量同情緒
加上另一半可能都有自己既煩惱同壓力 當你只係一面呻既時候 可能唔覺意都加諸左壓力俾人 ⋯⋯
所以有時都係收埋自己算

呢個係真 每個人都各有煩惱同壓力 無可能下下要人接收同安慰 會係自己幸運 唔會係理所當然

今晚再打有d長
我個FD又係去左2個o camp
睇落好似成日溝仔既感覺但佢話係朋友

我就係無安全感個位
唉...
有時真係唔知點做

係我問題定係點 點解好似完全唔覺自己已經拍緊拖

最近都好無安全感
雖然話兩個人一齊係要多啲溝通，
但係又好驚佢嫌我煩唔中意

拿我就淨係去左一個咋利申
你中意你個fd？！

我同佢差唔多年紀
唔係u到識既
我地每星期都見，仲有其他幾個fd
其實我有d想同佢做深入D既朋友
但感覺佢係好社交同主動接觸男仔既人
同埋好玩得
咁我呢d較為認真既毒L就卡住左呢度
覺得佢唔係可以做朋友既人
其實我都可以好玩得但對住佢就好難
因為我同佢都固定接觸左一定年日
唔深入我會覺得有d浪費/可惜?

我對佢既形象，甚至乎我覺得你扮唔係佢都有機會

同男友拍咗5年拖都係好冇安全感
有時佢同一大班人去唱k飲野果啲就會諗佢會唔會同啲女仔好close好好傾會有身體接觸果啲
好辛苦

冇安全感到會影響哂成個人嘅情緒
一有咩發生果陣就做唔到其他嘢
個人囉囉亂

有時搵唔到佢
就一係驚佢有危險
就一係驚佢又呃我 晦我 約咗第個男仔

平時見佢一直online
但都唔覆我一句
就覺得/知佢同第個傾得好開心
但平時同我一齊就覆人覆得好快

以前成部手機任我睇
鬧次交分咗次手就掂都唔得
好難怪我咁冇安全感

忍唔住懷疑佢果陣又想直接開口問佢
佢又話係咪唔信佢
到底我點先有安全感
如果有心嘅
多啲搵我
多啲唔好令我懷疑咪得囉
我自己已經忍咗好多啦
屈埋喺心都痛苦咗好耐啦

最後都換嚟
「我點解要就你？我點解要改變？唔鍾意分手囉」
咁嘅說話

睇頭三段以為自己留咗言唔記得咗
真係好辛苦。講都唔敢講

如果因為自己做錯野，而令本來都無乜安全感既女朋友失去對自己既信任，呢樣可以點補救？

巴打你同我好似，連個名都咁似

嘈完交 冷戰完 特別易無安全感

做錯啲咩？本身已經冇乜 而家冇哂 ？

少冰好飲啲

你又係杯野飲
鬧下交啫 好得返既 而家講緊長期

我知唔應該亂諗，
但我都唔想，可以控制到既我都唔想諗

男朋友過往曾經呃過我兩次同同一個女仔不停聯絡
早排又俾我發覺佢又用第二個方法問個個女仔野
又係俾我發現先講，唔係打算瞞我
我好冇安全感，成日會覺得佢同女有聯絡或者其他
佢係同我講問一句姐，唔係咁都要申報呀
但問題你為左佢幾次呃我呀！！

就算佢依家同一班男仔女仔fd過夜，雖然我全部都識亦都相信佢地
但我都係好有不安既感覺
佢好似一同朋友一齊就疏忽左我
甚至應承話會打俾我都冇打
唔到我表示都唔打

長期極度冇安全感
已經因為chur同痴身被分手過一次
依家復合左 已經改善好多比好多空間
但對方完全冇意欲理我既不安感
就算同普通朋友出去聚會都唔會單聲
話要獨立 各自各生活 但佢又唔係player
同佢反映過都係咁
好辛苦

冇辦法㗎 一齊得就係想對方開心 冇得話唔想煩另一半既野就唔理 唔可以咁自私

5年一直都冇安全感？你有冇同佢反映過？

佢咁樣講得其實你覺得仲行唔行到落去？

就係覺得自己太冇用，所以就講咗分手，覺得自己係佢嘅負累

以前好有安全感架
因為佢為咗我好少同女仔聯絡，又對我好
但佢就出黎做野前同我講其實佢一直只係就緊我，佢性格係中意識朋友，話覺得唔可以咁落去佢好辛苦

我o晒咀，因為我冇叫過佢咁係佢自己推得太盡所以咁

佢話好愛我
我成日同佢一齊 手機又任我check
但轉個頭就派左頂帽比我
我之後再遇到人話好愛我
我都會覺得...
愛又點 點知佢轉個頭會唔會搵第個
信唔到任何人
好痛.....

我之前都成日想chk男友手機
後尾慢慢知道 呢種行為好傷感情
佢係要偷食 見你前都會del晒msg chk黎其實冇意義

之後你地磨合唔返個平衡？

未玩夠掛 你幾歲遇到嗰個人都好重要

叫做磨過一次但果次都未叫完全明白晒對方諗法，最近就分手但最後大家都想試多次所以都冇分，宜家我好想搵日真係傾好晒，但佢呢排返工又要考試，諗住等佢考埋先

係⋯真係好傷感情
但係如果真係可以畀到對方安全感
我就由得佢check

極無安全感嘅人留名 好想信佢但信唔到
成日都好不安
利申比男朋友呃過幾次

比啲勇氣 過到呢關就幸福快樂直到永遠

佢知唔知你check？定你偷偷地？

呃你啲咩？

一齊之後偷偷地搵番個ex幾次
有次佢個ex飲醉酒唔見左 佢仲要走左出去搵佢
好hurt

好仔

Long d+1
Long d嘅話，如果另一半唔覆
安全感會係負數

+1

我男朋友都係咁
每次我嬲 其實都係想佢講幾句氹下自己
但佢成日都會話 咁你想點
完全唔肯氹下我咁 又話我嬲佢同我講d野令佢冇心情 點氹我
又話佢講咩都冇用 我都係會嬲
加埋long d
我認真覺得有男朋友 等於冇男朋友

一齊左幾耐呀？唉ex呢啲真係…咁之後佢有冇補救？

long d自問真係捱唔到

你地一齊幾耐呀？你地幾多歲？

唔通你係我男朋友？

完全明白呢d感受
生不如死咁
極度不安
我男朋友又係成日同d 朋友岀去 又唔鬼睇手機
覆下我，求個安心，都好似有Barrier咁

唉。。。

就係冇安全感
先要透過呢個行為去攞返一丁點嘅安全感

唉，，，
瞞完一次又一次

6年幾 差唔多20

都一齊左咁耐啦 比啲信心大家 要離開你一早走左啦係咪？試下叫佢同朋友一齊都睇下電話 唔洗秒覆 但個零鐘覆一覆都唔過份吖

如果再加埋大家都好忙係咪仲易出事

忙成點？我覺得有心相處既話 忙唔會阻到 點都就到時間見一陣

我地分隔兩地的

其實女仔冇安全感好正常
但男人老狗都冇真係不如死撚左去
我話我自己
明明佢都話左“唔係“，“冇啊”死都唔肯信
之前仲喺香港明明冇覆大半日都唔會諗咁多
但去到個邊只要夜訓左小小
第二朝冇講早晨就無限ff

我同佢未算一齊
雖然我知自己呢一刻乜都俾唔到佢
但我想以佢為目標做動力
我已經廢青左半年
日日都過住等死既日子
唔係佢既出現我諗我仲未企得返起身

我份人又悶，又有情緒病
所以真係好多謝佢咁耐以黎既體諒

longd係難啲㗎喇 但都有好多成功例子 放大你地既開心啦 開心啲時間好快過 你地仲有幾耐先見呀？

我地有keep住傾啊
岩岩又亂諗
佢成日錄音俾我
會唔會同時覆緊好多人貪快先錄音

佢飛左個去先半個月
我諗要聖誕先有機會見
我已經準備飛過去
但又怕太突然

點唔亂諗
一黎唔同u 二黎佢永遠有活動就唔會覆我 撚知做緊咩咩 仲要用啲垃圾ocamp識既omate係到一齊玩
你教我可以點

可能想比你聽下佢把聲啫 唔洗咁敏感 咁樣會好辛苦㗎
你過去做咩㗎先？咁早去會唔會好怪

Ocamp真係… 你有冇話過比佢知你既感受呀

男朋友鍾意睇女呢樣真係好難搞...
如何調整自己心理

初初傾個陣我成日叫佢錄音
想聽下佢把聲咁

佢真係好女仔
次次都同佢解釋返我諗多左既野
但佢愈咁做我就愈覺得佢係咪個個都係咁

想俾個驚喜佢掛
idk
我等唔到囉，仲有成兩個月

佢ex仲係咁搵佢 佢又會覆佢 雖然佢會比我睇 但係覺得好不安 好難有安全感

我都知道我有時候係諗得太多

咩like 人一張相 留個言 就等於同左人上床咩？！
「但你根本就係」
無計 個ex 真係賤男一個

搞到而家同現任 都成日亂諗野

Sorry我會改架啦男朋友我愛你

同番男朋友一齊

好想/會投入哂自己所有感情

但又好怕佢又會呃我

跟住又令自己受多次傷

之後就同自己講唔好咁快放番哂感情落去

但我控制唔到

我周不時都會諗起個女仔

想睇個女仔ig

我信男朋友會改

但⋯

LM

男人係咁 睇開啲 睇完幾秒就唔記得㗎喇佢

真係諗多左咋你 我係你就過多一個月先去 將段時間分一半嘛 去完返嚟又要等段時間 唔通又去多次咩

一係就睇開啲 一係就話佢知你唔鍾意 叫佢唔好再咁 如果為左現任唔肯放棄前度 唔知有咩好講